# 术语表

# 基础
## 活动
在赛事报名管理平台中创建的一场比赛报名活动，称为「活动」

## 报名页面
活动报名首页，又称「一键报名页」。

## 报名首页
同报名页面

## 控制台
列出了您管理的所有活动。
![](media/15325122130423.jpg)


## 管理后台
在【控制台】中点击一场比赛，进入的比赛活动管理后台。每一场比赛都有且只有一个与之对应的管理后台。

# 订单

## 订单金额
下单后的订单金额，为用户需要支付的金额。

## 实付金额	
扣除账户余额、积分抵现后，用户实际支付的金额，用户也可能没有支付（实付金额为0）或重复支付。

## 实退金额
实际退给选手的金额

## 订单余额
订单余额 = 实付金额 - 同一订单多次退款的实退金额合计